<resources>

    <string name="app_name">NerdyBooK</string>

    <!-- Navigation Drawer -->
    <string name="navigation_drawer_open">Ouverture du menu de navigation</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Fermeture du menu de navigation</string>

    <string name="nav_adventure_sheet">Feuille d\'aventure</string>
    <string name="nav_current_adventure">Reprendre l\'aventure</string>
    <string name="nav_statistics">Statistiques</string>
    <string name="nav_menu">Menu principal</string>

    <!-- Rool the dices -->
    <string name="roll_the_dices">Lancer les dés !</string>
    <string name="start_adventure">Démarrer l\'aventure !</string>

    <!-- Main Menu -->
    <string name="menu_description">L\'application dont VOUS êtes le Héros.</string>
    <string name="menu_start">Commencer une nouvelle aventure !</string>
    <string name="menu_continue">Continuer une aventure !</string>

    <!-- Adventure Selection -->
    <string name="adventure_selection">Choisir une aventure</string>

    <string name="adventure_talisman_of_death">Le Talisman de la Mort</string>
    <string name="adventure_marks_of_mayhem">Les Sceaux de la Destruction</string>

    <string name="adventure_coming_soon">Prochainement disponible !</string>

    <!-- Saved Games -->
    <string name="no_saved_games">Aucune sauvegarde trouvée !</string>
    <string name="saved_games_title">Choisir une sauvegarde</string>
    <string name="saved_games_validate">Continuer cette aventure</string>

    <string name="saved_adventure">Aventure en cours :\u0020</string>
    <string name="saved_adventure_hint">Nom de l\'aventure</string>
    <string name="saved_chapters">Chapitres lus :\u0020</string>
    <string name="saved_chapters_hint">000</string>

    <string name="saved_difficulty">Difficulté : \u0020</string>
    <string name="saved_difficulty_hint">Facile / Normal</string>

    <string name="saved_stats">00 (00)</string>

    <string name="load_saved_game">Continuer cette aventure !</string>
    <string name="delete_saved_game">Supprimer cette aventure !</string>

    <string name="delete_dialog_title">Horreur, malheur, brocolis !</string>
    <string name="delete_dialog_message">Cette aventure va disparaître dans le Néant,
        et tout ce qui y a été accompli ne sera jamais chanté par les troubadours de tous horizons !!!</string>
    <string name="delete_dialog_yes">Tant mieux, ça nous fera des vacances...</string>
    <string name="delete_dialog_no">NOOOOON !!! Tout, mais pas le Néant !!!</string>

    <!-- Difficulty settings -->
    <string name="choose_difficulty">Choisir une difficulté de jeu</string>
    <string name="adventure_validate_difficulty">Valider la difficulté !</string>
    <string name="easy_difficulty">Facile</string>
    <string name="easy_difficulty_sql">Facile</string>
    <string name="normal_difficulty">Normal</string>
    <string name="normal_difficulty_sql">Normal</string>

    <!-- Hero name -->
    <string name="hero_name">Nom du Héros :\u0020</string>
    <string name="hero_name_hint">Nom du Héros</string>
    <string name="hero_name_empty">Entrez un nom !</string>
    <string name="hero_name_create">Valider ce nom !</string>

    <!-- Hero stats -->
    <string name="hero_ability">Habileté :\u0020</string>
    <string name="hero_stamina">Endurance :\u0020</string>
    <string name="hero_luck">Chance :\u0020</string>

    <string name="hero_ability_hint">Habileté du Héros</string>
    <string name="hero_stamina_hint">Endurance du Héros</string>
    <string name="hero_luck_hint">Chance du Héros</string>

    <!-- Potions -->
    <string name="choose_potions">Choississez vos potions (vous en recevrez deux du type sélectionné)</string>

    <string name="ability_potions">Potions d\'Adresse</string>
    <string name="stamina_potions">Potions de Vigueur</string>
    <string name="luck_potions">Potions de Bonne Fortune</string>

    <string name="validate_potions_choice">Choisir ce type de potion !</string>

    <!-- Adventure sheet -->
    <string name="ability">HABILETE</string>
    <string name="ability_value">%1$s (%2$s)</string>

    <string name="stamina">ENDURANCE</string>
    <string name="stamina_value">%1$s (%2$s)</string>

    <string name="luck">CHANCE</string>
    <string name="luck_value">%1$s (%2$s)</string>

    <string name="stuff">Equipement</string>

    <string name="provisions">Provisions</string>
    <string name="meals">Repas</string>
    <string name="golden_coins">Pièces d\'or</string>
    <string name="torchs">Torches</string>

    <string name="light_torch">Allumer une torche</string>
    <string name="eat_meal">Consommer un repas</string>

    <string name="potions">Potions</string>
    <string name="consume_ability_potion">Boire une potion d\'Adresse</string>
    <string name="consume_stamina_potion">Boire une potion de Vigueur</string>
    <string name="consume_luck_potion">Boire une potion de Bonne Fortune</string>

    <!-- Stats loss -->
    <string name="hero_ability_loss">Vous perdez %1$s points d\'HABILETE (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_ability_null">Vous perdez %1$s points d\'HABILETE (et il ne vous en reste plus).</string>

    <string name="hero_stamina_loss">Vous perdez %1$s points d\'ENDURANCE (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_stamina_null">Vous perdez %1$s points d\'ENDURANCE (et il ne vous en reste plus).</string>

    <string name="hero_luck_loss">Vous perdez %1$s points de CHANCE (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_luck_null">Vous perdez %1$s points de CHANCE (et il ne vous en reste plus).</string>

    <string name="hero_gold_coins_gain">Vous gagnez %1$s pièces d\'or (en tout, vous en avez %2$s).</string>
    <string name="hero_gold_coins_loss">Vous dépensez %1$s pièces d\'or (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_gold_coins_null">Vous dépensez %1$s pièces d\'or (et il ne vous en reste plus).</string>

    <string name="hero_stuff_gain">L\'équipement %1$s est ajouté à votre inventaire.</string>

    <string name="hero_death">Ok, ça n\'est certainement pas une bonne nouvelle...</string>

    <!-- Stuffs - Talisman of the Death -->
    <string name="talisman_stuff3">Talisman de la Mort</string>

    <!-- Talisman of the Death -->
    <string name="current_chapter">Chapitre %1$s</string>

    <string name="talisman_chapter0">Vous vous réveillez d\'une longue période d\'inconscience dont vous êtes bien incapable de vous rappeler la cause. Un oiseau lance quelques trilles guillerets lorsque vous ouvrez les yeux et vous constatez que que vous êtes allongé sur un divan de velours vert installé à l\'air libre, au sommet de ce qui semble être la tourelle d\'un château. Au dessus de vous s\'étale un ciel bleu d\'azur où ne brille cependant aucun soleil. Vous vous levez aussitôt et vous apercevez l\'oiseau chanteur : il a des plumes étincelantes aux couleurs vieil or et vous contemple avec intérêt, perché sur l\'un des créneaux de la tourelle. En vous penchant par-dessus le petit muret, vous découvrez un immense chateau blanc suspendu dans les nuages. C\'est au sommet de la plus haute tour de ce château que vous vous trouvez à présent. Par quel miracle ? Vous n\'en savez encore rien.\n\nVous êtes vêtu d\'étranges habits, tels que vous n\'en avez jamais vu dans votre pays : il s\'agit d\'un pantalon de cuir vert foncé et d\'une tunique à grosses fronces en cuir également. Vous portez aux pieds des bottes souples et confortables en daim mordoré, qui vous montent jusqu\'à mi-mollet, et une lourde épée est attachée à votre ceinture. Lorsque vous la sortez de son fourreau, vous vous apercevez avec stupeur que vous êtes capable de la manier avec une exceptionnelle dextérité : vous avez toujours été un habile escrimeur, mais cette fois, la rapidité et la puissance de vos mouvements vous étonnent vous-même. Tandis que l\'oiseau continue de chanter, vous essayez de rassembler vos souvenirs : que s\'est-il donc passé ? Que faites-vous là ? De toute évidence, vous n\'êtes plus sur la Terre. Hélas ! Votre mémoire ne vous renvoie que des images floues et lointaines. Par quelque extraordinaire prodige, on vous a arraché à votre monde et on vous a fait subir un entrainement intensif au maniement de l\'épée. Rien de tout cela cependant n\'a laissé la moindre trace dans votre esprit ; tout ce que vous savez, c\'est que cette épée semble avoir été faite pour vous tant elle s\'adapte admirablement à votre main. A nouveau vous la faites tournoyer d\'un geste ample, puis vous simulez une passe d\'arme en sixte, en quarte, seconde et feinte avec des gestes si prompts que l\'oeil ne parvient pas à suivre les mouvements de la lame.\n\nL\'oiseau chanteur reste imperturbable devant cette démonstration de vos talents, mais, dès que vous en avez terminé, il penche la tête et s\'adresse à vous d\'une voix flûtée et allègre. \"Bienvenue à toi, Champion du Destin, dit-il, et ne t\'effraie pas, tu n\'est pas encore en danger.\" \"Où suis-je ?\" demandez-vous. Tout cela est si étrange que vous avez l\'impression de vivre un rêve. \"Je crains que tu ne sois très loin de chez toi, oh oui ! Très loin, réponds l\'oiseau, car c\'est là le monde d\'Orbus et te voici dans le Jardin des Dieux.\" \"Qu\'est-ce que le monde d\'Orbus ?\" interrogez-vous. \"Tu le trouveras sans doute étrange et plein de merveilles ; il est bien différent de la Terre, en effet ! Ici, les hommes côtoient des créatures douées de parole, comme moi, mais aussi des monstres féroces, des géants, des dragons, des démons. C\'est également un monde de sorciers et de mages et, dans les grandes villes, nombreux sont les grands manipulateurs de magie. Mais n\'aie crainte, si tu as été choisi pour être notre champion, c\'est que tu as plus de chance que tout autre sur la Terre de mener à bien ta mission. Et maintenant, je dois accomplir ma tâche : viens avec moi, mes maîtres t\'attendent dans une salle de la tour, suis-moi s\'il te plaît.\"\n\nL\'oiseau d\'or s\'envole alors et vous mène à un petit escalier en spirale dont vous descendez les marches sans comprendre ce qui vous arrive. Vous pénétrez ensuite dans une grande pièce circulaire où deux êtres vous accueillent. \"Bienvenue\" , dit une silouhette féminine d\'une grande pâleur, enveloppée dans une robe tourbillonnante aux teintes vives. La tête de cette femme est parfaitement lisse, sans le moindre cheveu. Sa robe présente des reflets chatoyants dont les couleurs changent à chaque pas tandis qu\'elle s\'avance vers vous ; votre regard ne peut se détacher de ce miroitement incessant et lorsqu\'enfin vous levez les yeux sur elle, vous voyez sur son visage un reflet de vous-même : vous êtes en train de livrer un combat à mort dans un temple immense. L\'image alors se transforme : cette fois, vous vous éloignez d\'une ville entourées de remparts ; vous vous hâtez le long d\'une lande désolée puis vous vous retrouvez au coeur d\'une jungle peuplée de démons à la peau bleue. Un frisson vous parcourt le corps lorsque vous comprenez qu\'il s\'agit là d\'images de votre avenir. Quand ces visions s\'estompent, vous vous apercevez que ce visage lisse et pâle en face de vous est dépourvu d\'yeux.\n\nVous vous tournez alors vers l\'autre être dont l\'apparence change sans cesse tandis que vous le regardez. Il est d\'abord un tout jeune enfant, mais doué, à l\'évidence, d\'un grand savoir, puis un vieil homme aux cheveux blancs, tout pétri de sagesse. La métamorphose de la jeunesse au grand âge s\'opère en quelques instants et pourtant elle semble imperceptible : sa transformation est si subtile en effet qu\'on voit à peine ses traits changer. La voix de l\'être est douce et sans âge. \"Vous vous demandez sans nul doute pourquoi nous vous avons fait venir sur le monde d\'Orbus : eh bien ! Sachez que votre présence doit empêcher que ne survienne un bouleversement fatal dans l\'équilibre de la nature. L\'un des plateaux de la balance cosmique penche trop vers le bas et vous aurez à jouer un rôle dans sa remise d\'aplomb. Dans le Jardin des Dieux, nous ne pouvons rien faire pour rétablir l\'harmonie. Ce n\'est pas à nous d\'agir, nous n\'avons pas le pouvoir de combattre celui qui veut plonger Orbus dans le chaos. Aussi utilisons-nous les hommes en guise d\'instruments de notre volonté. J\'ignore cependant si vous réussirez votre mission.\"\n\nLe sol de la pièce dans laquelle vous vous tenez représente la carte la plus réaliste et la plus détaillée qu\'on puisse imaginer. Vous pouvez même y voir de minuscules silouhettes qui labourent les champs ou parcourent les routes de tout un monde où l\'on distingue des chateaux forts, des chevaliers sur leurs montures, des hommes d\'armes brandissant des étendarts qui flottent aux vents, où l\'on aperçoit également d\'étranges citées hérissées de hautes tours, villes toutes de splendeurs qui cachent aussi parfois des repaires de brigands et d\'assassins. Interrompant votre contemplation, l\'immortelle sans yeux s\'approche à nouveau et vous carresse la joue. Sa robe a pris à présent la couleur de la mer. \"Nous allons vous envoyer dans le monde d\'Orbus, dit-elle, mais sachez que si vous tombez dans les griffes de la Mort, nous ne pourrons rien faire pour vous aider. Soyez digne de votre mission ! \" ajoute-t-elle avec solennité. \"Quelle mission ? \" demandez-vous. Mais au même instant, à votre gande horreur, vous vous sentez inexorablement happé au fond d\'une crevasse noire qui se dessine sur la carte. Vous êtes alors saisi de fureur à l\'idée qu\'on puisse ainsi disposer de votre destinée et vous décidez de découvrir à tout prix le moyen de rejoindre la Terre et de rentrer chez vous. Mais pour le moment, tandis que le monde d\'Orbus vous engloutit, l\'épouvante vous submerge et vous perdez conscience une nouvelle fois.</string>
    <string name="talisman_chapter0_choice0">Et maintenant, appuyez sur le bouton !</string>

    <string name="talisman_chapter1">Lorsque vous émergez enfin des ténèbres, vous jetez un regard autour de vous. Vous êtes à présent dans une immense salle voûtée qui doit se trouver à une bonne profondeur sous terre si l\'on en juge par le froid qui règne dans les lieux. Vous êtes seul, sans le moindre allié, et vous ignorez tout du destin qui vous attend si loin de chez vous. Quelles diaboliques horreurs vous guettent dans les pénombres de cette salle ? Vous n\'en savez rien. Les murs dévorés de moisissures sont dépourvus de fenêtres et seules quelques torches fixées à des piliers qui se dressent vers d\'obscures hauteurs éclairent l\'endroit d\'une clarté rougeâtre. Il règne ici une odeur de moisi et de renfermé. Deux passages voûtés sont aménagés au fond de la salle, mais avant que vous ayez pu vous en approcher, la flamme des torches se met soudain à vaciller et un vent froid vous glace jusqu\'à la moelle ; quelque chose ou quelqu\'un dissimulé dans l\'ombre a provoqué ce déplacement d\'air. Qui ? A cet instant, une lueur scintille, l\'espace d\'un éclair, à quelque distance devant vous, puis un hurlement infernal se répercute en écho sous l\'immense voûte. Vous ne parvenez pas à imaginer une créature capable d\'émettre un son aussi épouvantable, mais vous ne savez rien des êtres terrifiants qui peuplent le monde d\'Orbus. Des bruits de pas retentissent alors : quelqu\'un s\'approche en courant, mais vous ne pouvez rien distinguer dans l\'obscurité.</string>
    <string name="talisman_chapter1_choice1">Je me précipite vers le passage voûté le plus proche de moi.</string>
    <string name="talisman_chapter1_choice2">Je préfère rester où je suis et attendre de pied ferme, en tirant mon épée.</string>

    <string name="talisman_chapter5">Vous vous ruez sur la Dame de Mailles qui vous vise le plus calmement du monde puis vous décoche un carreau de son arbalète. Le projectile vient se ficher dans votre épaule, du côté du bras qui tient votre épée. La douleur est cuisante : vous perdez 1 point d\'HABILETE ainsi que 2 points d\'ENDURANCE. Vous tombez alors à terre et la Dame de Mailles pose la pointe de son épée sur votre gorge. \"Plus un geste si vous tenez à la vie ! \"</string>
    <string name="talisman_chapter5_choice1">Je tiens à la vie, alors je ne fais plus un geste.</string>

    <string name="talisman_chapter13">Une femme vêtue d\'une cotte de mailles et pointant sur vous une arbalète chargée apparaît dans la lumière des torches. Trois hommes la suivent, visiblement essouflés. Le premier est grand et de belle allure ; il porte une armure d\'argent étincelante et la lame de son épée, qu\'il brandit à deux mains, rayonne d\'une faible lueur blanche. Le deuxième est habillé d\'une longue toge en étoffe filée d\'or et son visage est dissimulé derrière un masque souriant, en or également. Il tient à la main une crosse d\'ivoire. Le troisième enfin est trapu et porte une tunique blanche par-dessus sa cotte de mailles. Une croix rouge orne sa poitrine et une masse d\'armes pend à son côté. A nouveau, vous entendez un hurlement, plus proche cette fois. \"Ils sont presque sur nous\" , s\'écrie l\'homme à l\'épée blanche. La Dame de Mailles s\'adresse alors à vous : \"Qui êtes-vous ? demande-t-elle, et que faites-vous ici dans l\'Abyme, l\'antre où prolifère le Mal ? \"</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice1">Je réponds que je viens d\'un autre monde.</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice2">Je prétends que j\'ai entrepris de lutter contre le Mal.</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice3">J\'essaye de gagner du temps.</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice4">J\'attaque la Dame de Mailles.</string>

    <string name="talisman_chapter17">Lorsque vous vous précipitez vers l\'obscurité du passage, vous entendez un déclic suivi d\'un grondement. Le sol commence alors à trembler.</string>
    <string name="talisman_chapter17_choice1">J\'essaye de franchir la porte en arcade pour m\'enfoncer dans les ténèbres.</string>
    <string name="talisman_chapter17_choice2">J\'interrompts ma course.</string>

    <string name="talisman_chapter21">Vous vous arrêtez juste à temps. En effet, un boc de pierre tombe à terre dans un fracas qui se répercute en écho tout autour de la salle. L\'accès à la porte en arcade est désormais impossible, le bloc de pierre en interdit l\'entrée. L\'autre passage est égalment obstrué.</string>
    <string name="talisman_chapter21_choice1">Je n\'ai plus d\'autre choix que de revenir sur mes pas, tirer mon épée et attendre qu\'apparaisse les nouveaux arrivants.</string>

    <string name="talisman_chapter30">Les bruits de pas se rapprochent et soudain, un fracas semblable à un coup de tonnerre résonne dans la salle. Vous jetez un coup d\'oeil dans la direction d\'où est venu le bruit, et vous constatez qu\'un énorme bloc de pierre interdit à présent l\'accès aux deux portes en arcade.</string>
    <string name="talisman_chapter30_choice1">Je suis pris au piège.</string>

    <string name="talisman_chapter41">Avant que vous n\'ayez pu franchir la porte, un gros bloc de pierre s\'effondre sur le sol dans un fracas de tonnerre, obstruant complètement le passage. Malheureusement, vous ne pouvez interrompre votre élan et vous venez vous écraser contre cette énorme masse. Le choc est rude : il vous coûte 2 points d\'ENDURANCE. Quelque peu étourdi, vous vous relevez et vous constatez que l\'autre porte en arcade est également bloquée.</string>
    <string name="talisman_chapter41_choice1">Je n\'ai plus d\'autre choix que de tirer mon épée et d\'attendre qu\'apparaisse les nouveaux arrivants.</string>

    <string name="talisman_chapter60">\" Tout seul ? \" s\'étonne la Dame de Mailles. L\'homme vêtu d\'or se tourne alors vers le prêtre, celui qui porte une tunique ornée d\'une croix. \" Est-ce vrai ? \" demande-t-il. Sachant que votre histoire est un mensonge, vous attendez avec inquiétude le verdict du prêtre qui semble se livrer à quelques passes magiques. \" Non, ce n\'est pas vrai \", dit-il enfin. La Dame de Mailles vous regarde d\'un air accusateur. \" Pourquoi nous mentir ? s\'exclame-t-elle, je vous demande à nouveau : qui êtes-vous et que faîtes-vous ici ? \"</string>
    <string name="talisman_chapter60_choice1">Je leur dis la vérité.</string>
    <string name="talisman_chapter60_choice2">Je préfère leur demander en quoi cela les regarde.</string>

    <string name="talisman_chapter70">Surprise, elle lève les sourcils. Tous les quatres vous regardent d\'un air soupçonneux. Puis, après un instant de silence, le prêtre se prononce à nouveau. \" C\'est la vérité, cette fis dit-il, et son coeur est pur. \" La Dame de Mailles baisse alors son arbalète. \" Qu\'allons-nous faire ? Les sorties sont bloquées et mon pouvoir ne me permet de téléporter au-dehors qu\'un seul d\'entre-nous \" , intervient l\'homme vêtu d\'or. Le chevalier à l\'épée blanche, un Paladin, parle à son tour : \" Dans ce cas, Sorcier, nous mourrons tous ensembles, dit-il gravement, et nous défendrons chèrement nos vies. \" \" Mais qu\'adviendra-t-il du Talisman ? demande aussitôt le Prêtre, peut-être ce guerrier a-t-il été envoyé par les dieux pour continuer notre mission ? \" Vous sentez que ces quatres personnages sont des êtres sincères et dévoués à une bonne cause.</string>
    <string name="talisman_chapter70_choice1">J\'attends d\'en apprendre davantage en espérant pouvoir les aider.</string>

    <string name="talisman_chapter75">\" Nous n\'avons pas à perdre avec des farceurs de votre espèce, dit l\'homme vêtu d\'or \" . Puis, se tournant vers ses compagnons : \" Qu\'allons-nous faire ? \" Les sorties sont obstruées et mon pouvoir ne me permet de téléporter au-dehors qu\'un seul ds\'entre nous. \" L\'homme à l\'épée blanche, un Paladin, intervient alors : \" Dans ce cas, Sorcier, nous mourrons tous ensembles, dit-il gravement, et nous défendrons chèrement notre vie. \"  \" Mais qu\'adviendra-t-il du Talisman ? interroge le Prêtre à la tunique ornée d\'une croix, peut-être pourrions-nous profiter de ce guerrier pour lui confier notre quête ? \" Il fait un pas vers vous et avant que vous ayez pu esquisser le moindre geste, il vous jette un sort. Vous vous sentez saisi d\'une sorte de transe : l\'homme vous a hypnotisé. Vous perdez 1 point de CHANCE.</string>
    <string name="talisman_chapter75_choice1">Je leur raconte toute la vérité.</string>

    <string name="talisman_chapter100">Le Prêtre s\'avance vers vous et vous fait ce récit : \" Il y a bien longtemps de cela, les laquais du Dieu de la Mort, dans la Cité des Runes de la Malédiction, fabriquèrent un Talisman qui leur permettrait, lorsque le temps serait venu, d\'appeler leur Dieu à régner sur ce monde. Ce temps hélas est arrivé et si le Dieu de la Mort vient à régner ici, toute vie sera détruite. Seuls les Laquais de la Morts subsisteront dans un état de Morts Vivants. Le Dieu de la Mort étendra son ombre sur le monde d\'Orbus, tout se transformera en poussière et l\'équilibre de la nature sera rompu pour toujours. Les Maîtres de la Tradition de Serakub qui oeuvrent à la cause du Bien se sont efforcés d\'empêcher cette catastrophe. Il ont envoyés un groupe de Croisés, dont nous sommes les quatres derniers survivants, à la recherche du Talisman avec mission de s\'en emparer. Le Roi Sans Chair des Laquais de la Mort a fait enfermer le Talisman dans les profondeurs de l\'Abyme pour qu\'il y soit conservé en toute sécurité. Nous avons cependant réussi à pénétrer cet Antre du Mal et nous avons retrouvé le Talisman maudit. \" Il sort alors un collier de sous sa tunique. Un disque d\'obsidienne y est fixé en guise de pendentif avec une tête de mort en rubis inscrustée en son centre : c\'est là le Talisman de la Mort ! Le prêtre vous le confie. \" Tenez, dit-il , pour le salut du monde d\'Orbus, il vous faut à tout prix prendre ce Talisman et poursuivre la mission. Cet objet ne peut être détruit, mais si vous l\'emportez dans votre monde, il sera hors d\'atteinte du Roi Sans Chair. \" Impressionné par le courage et l\'abnégation de ces Croisés, vous décidez de reprendre le flambeau et d\'accomplir jusaqu\'au bout leur mission. Vous prenez donc le Talisman. Il est lourd et froid. Vous passez le collier autour de votre cou tandis que le Sorcier s\'approche de vous pour vous donner ses dernières recommandations : \" Je vais à présent user de mes pouvoirs magiques pour vous envoyer à la surface. Marchez ensuite vers l\'ouest jusqu\'à ce que vous arriviez à Grise-guilde sur Lande, la cité du Savoir. Là, vous pourrez trouver le moyen de retourner dans votre monde. Ne nous trahissez pas ! Voici de l\'or, il pourra vous être utile. \" Il vous fait don d\'une bourse contenant 10 pièces d\'or puis prépare le sortilège qui vous permettra d\'échapper à l\'Abyme ; à ce moment, une horde de créatures grimaçantes déferle dans la salle.</string>
    <string name="talisman_chapter100_choice1">Il va y avoir du sport (mais moi, je reste tranquille).</string>

    <string name="talisman_chapter114">Le Prêtre s\'avance alors vers vous et vous fait ce récit : \" Il y a bien longtemps de cela, les laquais du Dieu de la Mort, dans la Cité des Runes de la Malédiction, fabriquèrent un Talisman qui leur permettrait, lorsque le temps serait venu, d\'appeler leur Dieu à régner sur ce monde. Ce temps hélas est arrivé et si le Dieu de la Mort vient à régner ici, toute vie sera détruite. Seuls les Laquais de la Morts subsisteront dans un état de Morts Vivants. Le Dieu de la Mort étendra son ombre sur le monde d\'Orbus, tout se transformera en poussière et l\'équilibre de la nature sera rompu pour toujours. Les Maîtres de la Tradition de Serakub qui oeuvrent à la cause du Bien se sont efforcés d\'empêcher cette catastrophe. Il ont envoyés un groupe de Croisés, dont nous sommes les quatres derniers survivants, à la recherche du Talisman avec mission de s\'en emparer. Le Roi Sans Chair des Laquais de la Mort a fait enfermer le Talisman dans les profondeurs de l\'Abyme pour qu\'il y soit conservé en toute sécurité. Nous avons cependant réussi à pénétrer cet Antre du Mal et nous avons retrouvé le Talisman maudit. \" Il sort alors un collier de sous sa tunique. Un disque d\'obsidienne y est fixé en guise de pendentif avec une tête de mort en rubis inscrustée en son centre : c\'est là le Talisman de la Mort ! Le prêtre vous le confie. \" Tenez, dit-il , pour le salut du monde d\'Orbus, il vous faut à tout prix prendre ce Talisman et poursuivre la mission. Cet objet ne peut être détruit, mais si vous l\'emportez dans votre monde, il sera hors d\'atteinte du Roi Sans Chair. \" Son pouvoir hypnotique vous contraint à accepter : tout votre être sera dédié désormais à l\'accomplissement de cette mission. Vous prenez donc le Talisman. Il est lourd et froid. Vous passez le collier autour de votre cou tandis que le Sorcier s\'approche de vous pour vous donner ses dernières recommandations : \" Je vais à présent user de mes pouvoirs magiques pour vous envoyer à la surface. Marchez ensuite vers l\'ouest jusqu\'à ce que vous arriviez à Grise-guilde sur Lande, la cité du Savoir. Là, vous pourrez trouver le moyen de retourner dans votre monde. Ne nous trahissez pas ! Voici de l\'or, il pourra vous être utile. \" Il vous fait don d\'une bourse contenant 10 pièces d\'or puis prépare le sortilège qui vous permettra d\'échapper à l\'Abyme ; à ce moment, une horde de créatures grimaçantes déferle dans la salle.</string>
    <string name="talisman_chapter114_choice1">Il va y avoir du sport (mais moi, je reste tranquille).</string>

    <string name="talisman_chapter125">Des Elfes Noirs et des Trolls des Cavernes envahissent la salle et attaquent la Dame de Mailles. Tandis que le Paladin et le Prêtre se précitpitent à sa rescousse, vous voyez se dessiner une ombre gigantesque derrière la marée d\'Elfes et de Trolls. L\'épée étincelante du Paladin s\'abat à grands coups sur l\'ennemi, mais les Elfes Noirs font usage de magie et la Dame de Mailles, impuissante à contenir leur assaut succombe sous le nombre. La silhouette diabolique pousse un hurlement de victoire, au moment même où le sorcier achève de prononcer la formule magique qui va vous permettre d\'échapper à ces sinistres profondeurs.</string>
    <string name="talisman_chapter125_choice1">Il était temps - mieux vaut eux que moi.</string>

    <string name="talisman_chapter247">Surpris, ils lèvent les sourcils en vous regardant tous quatre d\'un air incrédule. L\'homme vêtu d\'or se tourne alors vers le Prêtre à la tunique brodée d\'une croix et demande : \" Est-ce vrai ? \" Vous avez dit la vérite et n\'avez donc aucune raison de redouter le verdict du Prêtre qui fait usage de ses pouvoirs magiques pour lire dans vos pensées. \" Il dit vrai, en effet, assure le Prêtre, et son coeur est pur. \" La Dame de Maille abaisse aussitôt son arbalète , et va surveiller l\'entrée de la salle. \" Qu\'allons-nous faire à présent ? s\'inquiète l\'homme vêtu d\'or, les sorties sont obstruées et mes pouvoirs e me permettent  de téléporter au-dehors qu\'un seul d\'entre nous. Mais peut-être ce guerrier a-t-il été envoyé par les dieux pour achever notre quête ? \" Vous êtes sensible à la sincérité et à l\'abnégation de ces hommes.</string>
    <string name="talisman_chapter247_choice1">J\'attends d\'en apprendre davantage en espérant pouvoir les aider.</string>

</resources>
