<resources>

    <string name="app_name">NerdyBooK</string>

    <!-- Navigation Drawer -->
    <string name="navigation_drawer_open">Ouverture du menu de navigation</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Fermeture du menu de navigation</string>

    <string name="nav_adventure_sheet">Feuille d\'aventure</string>
    <string name="nav_current_adventure">Reprendre l\'aventure</string>
    <string name="nav_statistics">Statistiques</string>
    <string name="nav_menu">Menu principal</string>

    <!-- Rool the dices -->
    <string name="roll_the_dices">Lancer les dés !</string>
    <string name="start_adventure">Démarrer l\'aventure !</string>

    <!-- Main Menu -->
    <string name="menu_description">L\'application dont VOUS êtes le Héros.</string>
    <string name="menu_start">Commencer une nouvelle aventure !</string>
    <string name="menu_continue">Continuer une aventure !</string>

    <!-- Adventure Selection -->
    <string name="adventure_selection">Choisir une aventure</string>

    <string name="adventure_talisman_of_death">Le Talisman de la Mort</string>
    <string name="adventure_marks_of_mayhem">Les Sceaux de la Destruction</string>

    <string name="adventure_coming_soon">Prochainement disponible !</string>

    <!-- Saved Games -->
    <string name="no_saved_games">Aucune sauvegarde trouvée !</string>
    <string name="saved_games_title">Choisir une sauvegarde</string>
    <string name="saved_games_validate">Continuer cette aventure</string>

    <string name="saved_adventure">Aventure en cours :\u0020</string>
    <string name="saved_adventure_hint">Nom de l\'aventure</string>
    <string name="saved_chapters">Chapitres lus :\u0020</string>
    <string name="saved_chapters_hint">000</string>

    <string name="saved_difficulty">Difficulté : \u0020</string>
    <string name="saved_difficulty_hint">Facile / Normal</string>

    <string name="saved_stats">00 (00)</string>

    <string name="load_saved_game">Continuer cette aventure !</string>
    <string name="delete_saved_game">Supprimer cette aventure !</string>

    <string name="delete_dialog_title">Horreur, malheur, brocolis !</string>
    <string name="delete_dialog_message">Cette aventure va disparaître dans le Néant,
        et tout ce qui y a été accompli ne sera jamais chanté par les troubadours de tous horizons !!!</string>
    <string name="delete_dialog_yes">Tant mieux, ça nous fera des vacances...</string>
    <string name="delete_dialog_no">NOOOOON !!! Tout, mais pas le Néant !!!</string>

    <!-- Difficulty settings -->
    <string name="choose_difficulty">Choisir une difficulté de jeu</string>
    <string name="adventure_validate_difficulty">Valider la difficulté !</string>
    <string name="easy_difficulty">Facile</string>
    <string name="easy_difficulty_sql">Facile</string>
    <string name="normal_difficulty">Normal</string>
    <string name="normal_difficulty_sql">Normal</string>

    <!-- Hero name -->
    <string name="hero_name">Nom du Héros :\u0020</string>
    <string name="hero_name_hint">Nom du Héros</string>
    <string name="hero_name_empty">Entrez un nom !</string>
    <string name="hero_name_create">Valider ce nom !</string>

    <!-- Hero stats -->
    <string name="hero_ability">Habileté :\u0020</string>
    <string name="hero_stamina">Endurance :\u0020</string>
    <string name="hero_luck">Chance :\u0020</string>

    <string name="hero_ability_hint">Habileté du Héros</string>
    <string name="hero_stamina_hint">Endurance du Héros</string>
    <string name="hero_luck_hint">Chance du Héros</string>

    <!-- Potions -->
    <string name="choose_potions">Choississez vos potions (vous en recevrez deux du type sélectionné)</string>

    <string name="ability_potions">Potions d\'Adresse</string>
    <string name="stamina_potions">Potions de Vigueur</string>
    <string name="luck_potions">Potions de Bonne Fortune</string>

    <string name="validate_potions_choice">Choisir ce type de potion !</string>

    <!-- Adventure sheet -->
    <string name="ability">HABILETE</string>
    <string name="ability_value">%1$s (%2$s)</string>

    <string name="stamina">ENDURANCE</string>
    <string name="stamina_value">%1$s (%2$s)</string>

    <string name="luck">CHANCE</string>
    <string name="luck_value">%1$s (%2$s)</string>

    <string name="stuff">Equipement</string>

    <string name="provisions">Provisions</string>
    <string name="meals">Repas</string>
    <string name="golden_coins">Pièces d\'or</string>
    <string name="torchs">Torches</string>

    <string name="light_torch">Allumer une torche</string>
    <string name="eat_meal">Consommer un repas</string>

    <string name="potions">Potions</string>
    <string name="consume_ability_potion">Boire une potion d\'Adresse</string>
    <string name="consume_stamina_potion">Boire une potion de Vigueur</string>
    <string name="consume_luck_potion">Boire une potion de Bonne Fortune</string>

    <!-- PlayLuck -->

    <string name="play_luck_title">Tentez votre CHANCE !</string>

    <string name="hero_play_luck">Je tente ma CHANCE !</string>

    <string name="hero_luck_played">Vous avez tenté votre chance - il ne vous reste plus que %1$s points de CHANCE</string>
    <string name="hero_luck_played_null">Vous avez tenté votre chance - il ne vous reste plus de points de CHANCE</string>

    <!-- Stats loss -->
    <string name="hero_ability_loss">Vous perdez %1$s points d\'HABILETE (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_ability_null">Vous perdez %1$s points d\'HABILETE (et il ne vous en reste plus).</string>

    <string name="hero_stamina_loss">Vous perdez %1$s points d\'ENDURANCE (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_stamina_null">Vous perdez %1$s points d\'ENDURANCE (et il ne vous en reste plus).</string>

    <string name="hero_luck_loss">Vous perdez %1$s points de CHANCE (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_luck_null">Vous perdez %1$s points de CHANCE (et il ne vous en reste plus).</string>

    <string name="hero_gold_coins_gain">Vous gagnez %1$s pièces d\'or (en tout, vous en avez %2$s).</string>
    <string name="hero_gold_coins_loss">Vous dépensez %1$s pièces d\'or (il vous en reste %2$s).</string>
    <string name="hero_gold_coins_loss_null">Vous dépensez %1$s pièces d\'or (et il ne vous en reste plus).</string>
    <string name="hero_gold_coins_loss_full">Vous avez perdu toutes vos pièces d\'or.</string>

    <string name="hero_stuff_gain">L\'équipement %1$s est ajouté à votre inventaire.</string>

    <string name="hero_death">Ok, ça n\'est certainement pas une bonne nouvelle...</string>

    <!-- Stuffs - Talisman of the Death -->
    <string name="talisman_stuff3">Talisman de la Mort</string>

    <!-- Talisman of the Death -->
    <string name="current_chapter">Chapitre %1$s</string>

    <string name="talisman_chapter0">Vous vous réveillez d\'une longue période d\'inconscience dont vous êtes bien incapable de vous rappeler la cause. Un oiseau lance quelques trilles guillerets lorsque vous ouvrez les yeux et vous constatez que que vous êtes allongé sur un divan de velours vert installé à l\'air libre, au sommet de ce qui semble être la tourelle d\'un château. Au dessus de vous s\'étale un ciel bleu d\'azur où ne brille cependant aucun soleil. Vous vous levez aussitôt et vous apercevez l\'oiseau chanteur : il a des plumes étincelantes aux couleurs vieil or et vous contemple avec intérêt, perché sur l\'un des créneaux de la tourelle. En vous penchant par-dessus le petit muret, vous découvrez un immense chateau blanc suspendu dans les nuages. C\'est au sommet de la plus haute tour de ce château que vous vous trouvez à présent. Par quel miracle ? Vous n\'en savez encore rien.\n\nVous êtes vêtu d\'étranges habits, tels que vous n\'en avez jamais vu dans votre pays : il s\'agit d\'un pantalon de cuir vert foncé et d\'une tunique à grosses fronces en cuir également. Vous portez aux pieds des bottes souples et confortables en daim mordoré, qui vous montent jusqu\'à mi-mollet, et une lourde épée est attachée à votre ceinture. Lorsque vous la sortez de son fourreau, vous vous apercevez avec stupeur que vous êtes capable de la manier avec une exceptionnelle dextérité : vous avez toujours été un habile escrimeur, mais cette fois, la rapidité et la puissance de vos mouvements vous étonnent vous-même. Tandis que l\'oiseau continue de chanter, vous essayez de rassembler vos souvenirs : que s\'est-il donc passé ? Que faites-vous là ? De toute évidence, vous n\'êtes plus sur la Terre. Hélas ! Votre mémoire ne vous renvoie que des images floues et lointaines. Par quelque extraordinaire prodige, on vous a arraché à votre monde et on vous a fait subir un entrainement intensif au maniement de l\'épée. Rien de tout cela cependant n\'a laissé la moindre trace dans votre esprit ; tout ce que vous savez, c\'est que cette épée semble avoir été faite pour vous tant elle s\'adapte admirablement à votre main. A nouveau vous la faites tournoyer d\'un geste ample, puis vous simulez une passe d\'arme en sixte, en quarte, seconde et feinte avec des gestes si prompts que l\'oeil ne parvient pas à suivre les mouvements de la lame.\n\nL\'oiseau chanteur reste imperturbable devant cette démonstration de vos talents, mais, dès que vous en avez terminé, il penche la tête et s\'adresse à vous d\'une voix flûtée et allègre. \"Bienvenue à toi, Champion du Destin, dit-il, et ne t\'effraie pas, tu n\'est pas encore en danger.\" \"Où suis-je ?\" demandez-vous. Tout cela est si étrange que vous avez l\'impression de vivre un rêve. \"Je crains que tu ne sois très loin de chez toi, oh oui ! Très loin, réponds l\'oiseau, car c\'est là le monde d\'Orbus et te voici dans le Jardin des Dieux.\" \"Qu\'est-ce que le monde d\'Orbus ?\" interrogez-vous. \"Tu le trouveras sans doute étrange et plein de merveilles ; il est bien différent de la Terre, en effet ! Ici, les hommes côtoient des créatures douées de parole, comme moi, mais aussi des monstres féroces, des géants, des dragons, des démons. C\'est également un monde de sorciers et de mages et, dans les grandes villes, nombreux sont les grands manipulateurs de magie. Mais n\'aie crainte, si tu as été choisi pour être notre champion, c\'est que tu as plus de chance que tout autre sur la Terre de mener à bien ta mission. Et maintenant, je dois accomplir ma tâche : viens avec moi, mes maîtres t\'attendent dans une salle de la tour, suis-moi s\'il te plaît.\"\n\nL\'oiseau d\'or s\'envole alors et vous mène à un petit escalier en spirale dont vous descendez les marches sans comprendre ce qui vous arrive. Vous pénétrez ensuite dans une grande pièce circulaire où deux êtres vous accueillent. \"Bienvenue\" , dit une silouhette féminine d\'une grande pâleur, enveloppée dans une robe tourbillonnante aux teintes vives. La tête de cette femme est parfaitement lisse, sans le moindre cheveu. Sa robe présente des reflets chatoyants dont les couleurs changent à chaque pas tandis qu\'elle s\'avance vers vous ; votre regard ne peut se détacher de ce miroitement incessant et lorsqu\'enfin vous levez les yeux sur elle, vous voyez sur son visage un reflet de vous-même : vous êtes en train de livrer un combat à mort dans un temple immense. L\'image alors se transforme : cette fois, vous vous éloignez d\'une ville entourées de remparts ; vous vous hâtez le long d\'une lande désolée puis vous vous retrouvez au coeur d\'une jungle peuplée de démons à la peau bleue. Un frisson vous parcourt le corps lorsque vous comprenez qu\'il s\'agit là d\'images de votre avenir. Quand ces visions s\'estompent, vous vous apercevez que ce visage lisse et pâle en face de vous est dépourvu d\'yeux.\n\nVous vous tournez alors vers l\'autre être dont l\'apparence change sans cesse tandis que vous le regardez. Il est d\'abord un tout jeune enfant, mais doué, à l\'évidence, d\'un grand savoir, puis un vieil homme aux cheveux blancs, tout pétri de sagesse. La métamorphose de la jeunesse au grand âge s\'opère en quelques instants et pourtant elle semble imperceptible : sa transformation est si subtile en effet qu\'on voit à peine ses traits changer. La voix de l\'être est douce et sans âge. \"Vous vous demandez sans nul doute pourquoi nous vous avons fait venir sur le monde d\'Orbus : eh bien ! Sachez que votre présence doit empêcher que ne survienne un bouleversement fatal dans l\'équilibre de la nature. L\'un des plateaux de la balance cosmique penche trop vers le bas et vous aurez à jouer un rôle dans sa remise d\'aplomb. Dans le Jardin des Dieux, nous ne pouvons rien faire pour rétablir l\'harmonie. Ce n\'est pas à nous d\'agir, nous n\'avons pas le pouvoir de combattre celui qui veut plonger Orbus dans le chaos. Aussi utilisons-nous les hommes en guise d\'instruments de notre volonté. J\'ignore cependant si vous réussirez votre mission.\"\n\nLe sol de la pièce dans laquelle vous vous tenez représente la carte la plus réaliste et la plus détaillée qu\'on puisse imaginer. Vous pouvez même y voir de minuscules silouhettes qui labourent les champs ou parcourent les routes de tout un monde où l\'on distingue des chateaux forts, des chevaliers sur leurs montures, des hommes d\'armes brandissant des étendarts qui flottent aux vents, où l\'on aperçoit également d\'étranges citées hérissées de hautes tours, villes toutes de splendeurs qui cachent aussi parfois des repaires de brigands et d\'assassins. Interrompant votre contemplation, l\'immortelle sans yeux s\'approche à nouveau et vous carresse la joue. Sa robe a pris à présent la couleur de la mer. \"Nous allons vous envoyer dans le monde d\'Orbus, dit-elle, mais sachez que si vous tombez dans les griffes de la Mort, nous ne pourrons rien faire pour vous aider. Soyez digne de votre mission ! \" ajoute-t-elle avec solennité. \"Quelle mission ? \" demandez-vous. Mais au même instant, à votre gande horreur, vous vous sentez inexorablement happé au fond d\'une crevasse noire qui se dessine sur la carte. Vous êtes alors saisi de fureur à l\'idée qu\'on puisse ainsi disposer de votre destinée et vous décidez de découvrir à tout prix le moyen de rejoindre la Terre et de rentrer chez vous. Mais pour le moment, tandis que le monde d\'Orbus vous engloutit, l\'épouvante vous submerge et vous perdez conscience une nouvelle fois.</string>
    <string name="talisman_chapter0_choice0">Et maintenant, appuyez sur le bouton !</string>

    <string name="talisman_chapter1">Lorsque vous émergez enfin des ténèbres, vous jetez un regard autour de vous. Vous êtes à présent dans une immense salle voûtée qui doit se trouver à une bonne profondeur sous terre si l\'on en juge par le froid qui règne dans les lieux. Vous êtes seul, sans le moindre allié, et vous ignorez tout du destin qui vous attend si loin de chez vous. Quelles diaboliques horreurs vous guettent dans les pénombres de cette salle ? Vous n\'en savez rien. Les murs dévorés de moisissures sont dépourvus de fenêtres et seules quelques torches fixées à des piliers qui se dressent vers d\'obscures hauteurs éclairent l\'endroit d\'une clarté rougeâtre. Il règne ici une odeur de moisi et de renfermé. Deux passages voûtés sont aménagés au fond de la salle, mais avant que vous ayez pu vous en approcher, la flamme des torches se met soudain à vaciller et un vent froid vous glace jusqu\'à la moelle ; quelque chose ou quelqu\'un dissimulé dans l\'ombre a provoqué ce déplacement d\'air. Qui ? A cet instant, une lueur scintille, l\'espace d\'un éclair, à quelque distance devant vous, puis un hurlement infernal se répercute en écho sous l\'immense voûte. Vous ne parvenez pas à imaginer une créature capable d\'émettre un son aussi épouvantable, mais vous ne savez rien des êtres terrifiants qui peuplent le monde d\'Orbus. Des bruits de pas retentissent alors : quelqu\'un s\'approche en courant, mais vous ne pouvez rien distinguer dans l\'obscurité.</string>
    <string name="talisman_chapter1_choice1">Je me précipite vers le passage voûté le plus proche de moi.</string>
    <string name="talisman_chapter1_choice2">Je préfère rester où je suis et attendre de pied ferme, en tirant mon épée.</string>

    <string name="talisman_chapter5">Vous vous ruez sur la Dame de Mailles qui vous vise le plus calmement du monde puis vous décoche un carreau de son arbalète. Le projectile vient se ficher dans votre épaule, du côté du bras qui tient votre épée. La douleur est cuisante : vous perdez 1 point d\'HABILETE ainsi que 2 points d\'ENDURANCE. Vous tombez alors à terre et la Dame de Mailles pose la pointe de son épée sur votre gorge. \"Plus un geste si vous tenez à la vie ! \"</string>
    <string name="talisman_chapter5_choice1">Je tiens à la vie, alors je ne fais plus un geste.</string>

    <string name="talisman_chapter13">Une femme vêtue d\'une cotte de mailles et pointant sur vous une arbalète chargée apparaît dans la lumière des torches. Trois hommes la suivent, visiblement essouflés. Le premier est grand et de belle allure ; il porte une armure d\'argent étincelante et la lame de son épée, qu\'il brandit à deux mains, rayonne d\'une faible lueur blanche. Le deuxième est habillé d\'une longue toge en étoffe filée d\'or et son visage est dissimulé derrière un masque souriant, en or également. Il tient à la main une crosse d\'ivoire. Le troisième enfin est trapu et porte une tunique blanche par-dessus sa cotte de mailles. Une croix rouge orne sa poitrine et une masse d\'armes pend à son côté. A nouveau, vous entendez un hurlement, plus proche cette fois. \"Ils sont presque sur nous\" , s\'écrie l\'homme à l\'épée blanche. La Dame de Mailles s\'adresse alors à vous : \"Qui êtes-vous ? demande-t-elle, et que faites-vous ici dans l\'Abyme, l\'antre où prolifère le Mal ? \"</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice1">Je réponds que je viens d\'un autre monde.</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice2">Je prétends que j\'ai entrepris de lutter contre le Mal.</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice3">J\'essaye de gagner du temps.</string>
    <string name="talisman_chapter13_choice4">J\'attaque la Dame de Mailles.</string>

    <string name="talisman_chapter17">Lorsque vous vous précipitez vers l\'obscurité du passage, vous entendez un déclic suivi d\'un grondement. Le sol commence alors à trembler.</string>
    <string name="talisman_chapter17_choice1">J\'essaye de franchir la porte en arcade pour m\'enfoncer dans les ténèbres.</string>
    <string name="talisman_chapter17_choice2">J\'interrompts ma course.</string>

    <string name="talisman_chapter21">Vous vous arrêtez juste à temps. En effet, un boc de pierre tombe à terre dans un fracas qui se répercute en écho tout autour de la salle. L\'accès à la porte en arcade est désormais impossible, le bloc de pierre en interdit l\'entrée. L\'autre passage est égalment obstrué.</string>
    <string name="talisman_chapter21_choice1">Je n\'ai plus d\'autre choix que de revenir sur mes pas, tirer mon épée et attendre qu\'apparaisse les nouveaux arrivants.</string>

    <string name="talisman_chapter30">Les bruits de pas se rapprochent et soudain, un fracas semblable à un coup de tonnerre résonne dans la salle. Vous jetez un coup d\'oeil dans la direction d\'où est venu le bruit, et vous constatez qu\'un énorme bloc de pierre interdit à présent l\'accès aux deux portes en arcade.</string>
    <string name="talisman_chapter30_choice1">Je suis pris au piège.</string>

    <string name="talisman_chapter36">Vous luttez de toutes vos forces contre la somnolence et vous parvenez à rompre le sortilège. En levant la tête, vous distinguez alors, dans le tronc du Saule, deux grands yeux verts qui vous fixent. Avant d\'avoir pu faire le moindre mouvement, les branches de l\'arbre en fureur vous attaquent. Il vous faut combattre le SAULE BIZARRE.</string>
    <string name="talisman_chapter36_choice1">Je vais en faire du bois de chauffage !</string>

    <string name="talisman_chapter52">Un genou à terre, vous lancez la viande séchée à l\'animal en lui parlant doucement. La louve accepte votre cadeau tandis qu\'au même moment, une silhouette vêtue d\'une toge verte apparaît dans la clairière. C\'est un vieil homme à la longue barbe ; il tient un bâton en chêne dans une main et une faucille en argent dans l\'autre. Une couronne de gui lui enserre la tête. \" Je m\'appelle Wodeman, dit-il en souriant, je suis le Druide Gardien du Bocage Sacré. Mon amie Crinière de Neige vous remercie de la nourriture que vous lui avez offerte ; une si aimable générosité mérite récompense. La Bénédiction des Druides soit avec vous et puisse la Fortune vous sourire. \" La Bénédiction du Druide vous fait gagner 1 point de CHANCE. \" Vous avez l\'air fatigué, poursuit-il, tenez, prenez ceci. \" Il sort alors d\'une poche de sa togeune pomme d\'or et vous la donne. Ces pommes ont un extraordinaire pouvoir nutrtif et vous regagnerez 4 points d\'ENDURANCE lorsque vous la mangerez. Vous remerciez le Druide et vous reprenez votre chemin en abandonnant à contrecoeur la paix idyllique du Bocage Sacré.</string>
    <string name="talisman_chapter52_choice1">Voilà pourquoi j\'adore les promenades en forêt.</string>

    <string name="talisman_chapter41">Avant que vous n\'ayez pu franchir la porte, un gros bloc de pierre s\'effondre sur le sol dans un fracas de tonnerre, obstruant complètement le passage. Malheureusement, vous ne pouvez interrompre votre élan et vous venez vous écraser contre cette énorme masse. Le choc est rude : il vous coûte 2 points d\'ENDURANCE. Quelque peu étourdi, vous vous relevez et vous constatez que l\'autre porte en arcade est également bloquée.</string>
    <string name="talisman_chapter41_choice1">Je n\'ai plus d\'autre choix que de tirer mon épée et d\'attendre qu\'apparaisse les nouveaux arrivants.</string>

    <string name="talisman_chapter60">\" Tout seul ? \" s\'étonne la Dame de Mailles. L\'homme vêtu d\'or se tourne alors vers le prêtre, celui qui porte une tunique ornée d\'une croix. \" Est-ce vrai ? \" demande-t-il. Sachant que votre histoire est un mensonge, vous attendez avec inquiétude le verdict du prêtre qui semble se livrer à quelques passes magiques. \" Non, ce n\'est pas vrai \", dit-il enfin. La Dame de Mailles vous regarde d\'un air accusateur. \" Pourquoi nous mentir ? s\'exclame-t-elle, je vous demande à nouveau : qui êtes-vous et que faîtes-vous ici ? \"</string>
    <string name="talisman_chapter60_choice1">Je leur dis la vérité.</string>
    <string name="talisman_chapter60_choice2">Je préfère leur demander en quoi cela les regarde.</string>

    <string name="talisman_chapter63">Vous courez aussi vite que possible sur ce sol rocailleux ; vous êtes bientôt hors d\'haleine et la poitrine vous brûle. En vous rapprochant des collines, vous jetez un regard par-dessus votre épaule et vous constatez que les Orques et les Elfes Noirs sont à peu près à la même distance de vous. Les Elfes Noirs viennent du nord en rangs serrés tandis qu\'au sud le groupe des Orques commence à s\'étirer, certains restant en arrière.</string>
    <string name="talisman_chapter63_choice1">Je vais vers le nord, à la rencontre des Elfes.</string>
    <string name="talisman_chapter63_choice2">Je grimpe sur une colline au sud pour affronter les Orques.</string>
    <string name="talisman_chapter63_choice3">Je continue à courir tout droit.</string>

    <string name="talisman_chapter65">Bientôt la colline fait place à une lande grise et désolée qui s\'étends vers l\'ouest. Au bout d\'une demi-heure environ, un nuage de poussière s\'élève à quelque distance et un groupe d\'une vingtaine de cavaliers s\'avance vers vous dans un martèlement de sabots. Lorsqu\'ils s\'approchent, cependant, vous constatez qu\'il s\'agit en fait de cavalières : ce sont en effet des femmes-guerriers vêtues de cottes de mailles et de cuirasses cloutées. L\'air menaçant, elles forment alors un cercle autour de vous et leur cheftaine vous demande d\'un ton peu amène ce que vous faites ici, en bordure de la lande.</string>
    <string name="talisman_chapter65_choice1">Je leur parle de ma quête.</string>
    <string name="talisman_chapter65_choice2">Je leur dit que je viens d\'un autre monde.</string>
    <string name="talisman_chapter65_choice3">Je prétends être le dernier survivant d\'une caravane que l\'on a attaqué.</string>
    <string name="talisman_chapter65_choice4">Je prétends être sourd et muet.</string>
    <string name="talisman_chapter65_choice5">Je leur demande de m\'escorter jusqu\'à Griseguilde sur Lande.</string>

    <string name="talisman_chapter68">Vous vous précipitez vers les Orques en brandissant votre épée. Mais lorsque vous êtes sur eux, leur Capitaine, un monstre gigantesque aux dents jaunâtres, s\'élance à son tour et vous heurte de plein fouet. Vous perdez alors tous deux l\'équilibre et, trébuchant au bord du précipice, vous tombez au fond : votre unique consolation sera de ne pas avoir été le seul à mourir.</string>
    <string name="talisman_chapter68_choice1">C\'est en effet une pensée réconfortante.</string>

    <string name="talisman_chapter70">Surprise, elle lève les sourcils. Tous les quatres vous regardent d\'un air soupçonneux. Puis, après un instant de silence, le prêtre se prononce à nouveau. \" C\'est la vérité, cette fis dit-il, et son coeur est pur. \" La Dame de Mailles baisse alors son arbalète. \" Qu\'allons-nous faire ? Les sorties sont bloquées et mon pouvoir ne me permet de téléporter au-dehors qu\'un seul d\'entre-nous \" , intervient l\'homme vêtu d\'or. Le chevalier à l\'épée blanche, un Paladin, parle à son tour : \" Dans ce cas, Sorcier, nous mourrons tous ensembles, dit-il gravement, et nous défendrons chèrement nos vies. \" \" Mais qu\'adviendra-t-il du Talisman ? demande aussitôt le Prêtre, peut-être ce guerrier a-t-il été envoyé par les dieux pour continuer notre mission ? \" Vous sentez que ces quatres personnages sont des êtres sincères et dévoués à une bonne cause.</string>
    <string name="talisman_chapter70_choice1">J\'attends d\'en apprendre davantage en espérant pouvoir les aider.</string>

    <string name="talisman_chapter75">\" Nous n\'avons pas à perdre avec des farceurs de votre espèce, dit l\'homme vêtu d\'or \" . Puis, se tournant vers ses compagnons : \" Qu\'allons-nous faire ? \" Les sorties sont obstruées et mon pouvoir ne me permet de téléporter au-dehors qu\'un seul ds\'entre nous. \" L\'homme à l\'épée blanche, un Paladin, intervient alors : \" Dans ce cas, Sorcier, nous mourrons tous ensembles, dit-il gravement, et nous défendrons chèrement notre vie. \"  \" Mais qu\'adviendra-t-il du Talisman ? interroge le Prêtre à la tunique ornée d\'une croix, peut-être pourrions-nous profiter de ce guerrier pour lui confier notre quête ? \" Il fait un pas vers vous et avant que vous ayez pu esquisser le moindre geste, il vous jette un sort. Vous vous sentez saisi d\'une sorte de transe : l\'homme vous a hypnotisé. Vous perdez 1 point de CHANCE.</string>
    <string name="talisman_chapter75_choice1">Je leur raconte toute la vérité.</string>

    <string name="talisman_chapter100">Le Prêtre s\'avance vers vous et vous fait ce récit : \" Il y a bien longtemps de cela, les laquais du Dieu de la Mort, dans la Cité des Runes de la Malédiction, fabriquèrent un Talisman qui leur permettrait, lorsque le temps serait venu, d\'appeler leur Dieu à régner sur ce monde. Ce temps hélas est arrivé et si le Dieu de la Mort vient à régner ici, toute vie sera détruite. Seuls les Laquais de la Morts subsisteront dans un état de Morts Vivants. Le Dieu de la Mort étendra son ombre sur le monde d\'Orbus, tout se transformera en poussière et l\'équilibre de la nature sera rompu pour toujours. Les Maîtres de la Tradition de Serakub qui oeuvrent à la cause du Bien se sont efforcés d\'empêcher cette catastrophe. Il ont envoyés un groupe de Croisés, dont nous sommes les quatres derniers survivants, à la recherche du Talisman avec mission de s\'en emparer. Le Roi Sans Chair des Laquais de la Mort a fait enfermer le Talisman dans les profondeurs de l\'Abyme pour qu\'il y soit conservé en toute sécurité. Nous avons cependant réussi à pénétrer cet Antre du Mal et nous avons retrouvé le Talisman maudit. \" Il sort alors un collier de sous sa tunique. Un disque d\'obsidienne y est fixé en guise de pendentif avec une tête de mort en rubis inscrustée en son centre : c\'est là le Talisman de la Mort ! Le prêtre vous le confie. \" Tenez, dit-il , pour le salut du monde d\'Orbus, il vous faut à tout prix prendre ce Talisman et poursuivre la mission. Cet objet ne peut être détruit, mais si vous l\'emportez dans votre monde, il sera hors d\'atteinte du Roi Sans Chair. \" Impressionné par le courage et l\'abnégation de ces Croisés, vous décidez de reprendre le flambeau et d\'accomplir jusaqu\'au bout leur mission. Vous prenez donc le Talisman. Il est lourd et froid. Vous passez le collier autour de votre cou tandis que le Sorcier s\'approche de vous pour vous donner ses dernières recommandations : \" Je vais à présent user de mes pouvoirs magiques pour vous envoyer à la surface. Marchez ensuite vers l\'ouest jusqu\'à ce que vous arriviez à Grise-guilde sur Lande, la cité du Savoir. Là, vous pourrez trouver le moyen de retourner dans votre monde. Ne nous trahissez pas ! Voici de l\'or, il pourra vous être utile. \" Il vous fait don d\'une bourse contenant 10 pièces d\'or puis prépare le sortilège qui vous permettra d\'échapper à l\'Abyme ; à ce moment, une horde de créatures grimaçantes déferle dans la salle.</string>
    <string name="talisman_chapter100_choice1">Il va y avoir du sport (mais moi, je reste tranquille).</string>

    <string name="talisman_chapter114">Le Prêtre s\'avance alors vers vous et vous fait ce récit : \" Il y a bien longtemps de cela, les laquais du Dieu de la Mort, dans la Cité des Runes de la Malédiction, fabriquèrent un Talisman qui leur permettrait, lorsque le temps serait venu, d\'appeler leur Dieu à régner sur ce monde. Ce temps hélas est arrivé et si le Dieu de la Mort vient à régner ici, toute vie sera détruite. Seuls les Laquais de la Morts subsisteront dans un état de Morts Vivants. Le Dieu de la Mort étendra son ombre sur le monde d\'Orbus, tout se transformera en poussière et l\'équilibre de la nature sera rompu pour toujours. Les Maîtres de la Tradition de Serakub qui oeuvrent à la cause du Bien se sont efforcés d\'empêcher cette catastrophe. Il ont envoyés un groupe de Croisés, dont nous sommes les quatres derniers survivants, à la recherche du Talisman avec mission de s\'en emparer. Le Roi Sans Chair des Laquais de la Mort a fait enfermer le Talisman dans les profondeurs de l\'Abyme pour qu\'il y soit conservé en toute sécurité. Nous avons cependant réussi à pénétrer cet Antre du Mal et nous avons retrouvé le Talisman maudit. \" Il sort alors un collier de sous sa tunique. Un disque d\'obsidienne y est fixé en guise de pendentif avec une tête de mort en rubis inscrustée en son centre : c\'est là le Talisman de la Mort ! Le prêtre vous le confie. \" Tenez, dit-il , pour le salut du monde d\'Orbus, il vous faut à tout prix prendre ce Talisman et poursuivre la mission. Cet objet ne peut être détruit, mais si vous l\'emportez dans votre monde, il sera hors d\'atteinte du Roi Sans Chair. \" Son pouvoir hypnotique vous contraint à accepter : tout votre être sera dédié désormais à l\'accomplissement de cette mission. Vous prenez donc le Talisman. Il est lourd et froid. Vous passez le collier autour de votre cou tandis que le Sorcier s\'approche de vous pour vous donner ses dernières recommandations : \" Je vais à présent user de mes pouvoirs magiques pour vous envoyer à la surface. Marchez ensuite vers l\'ouest jusqu\'à ce que vous arriviez à Grise-guilde sur Lande, la cité du Savoir. Là, vous pourrez trouver le moyen de retourner dans votre monde. Ne nous trahissez pas ! Voici de l\'or, il pourra vous être utile. \" Il vous fait don d\'une bourse contenant 10 pièces d\'or puis prépare le sortilège qui vous permettra d\'échapper à l\'Abyme ; à ce moment, une horde de créatures grimaçantes déferle dans la salle.</string>
    <string name="talisman_chapter114_choice1">Il va y avoir du sport (mais moi, je reste tranquille).</string>

    <string name="talisman_chapter125">Des Elfes Noirs et des Trolls des Cavernes envahissent la salle et attaquent la Dame de Mailles. Tandis que le Paladin et le Prêtre se précitpitent à sa rescousse, vous voyez se dessiner une ombre gigantesque derrière la marée d\'Elfes et de Trolls. L\'épée étincelante du Paladin s\'abat à grands coups sur l\'ennemi, mais les Elfes Noirs font usage de magie et la Dame de Mailles, impuissante à contenir leur assaut succombe sous le nombre. La silhouette diabolique pousse un hurlement de victoire, au moment même où le sorcier achève de prononcer la formule magique qui va vous permettre d\'échapper à ces sinistres profondeurs.</string>
    <string name="talisman_chapter125_choice1">Il était temps - mieux vaut eux que moi.</string>

    <string name="talisman_chapter134">Vous vous mettez en chemin sur le sol rocailleux, en direction des collines. Quelques instants plus tard, vous apercevez au loin deux groupes de créatures armées qui se dirigent vers vous. Au sud c\'est une bonne vingtaine d\'Orques qui courent vers vous et vous pouvez déjà entendre leurs grognements tandis qu\'ils s\'efforcent de vous rattraper. Ils sont bossus, difformes, vêtus de cuir noir et graisseux, et brandissent des cimeterres dentelés. Leurs boucliers sont gravés d\'une griffe violette. Au nord, vous reconnaissez des Elfes Noirs, semblables à ceux qui ont tué la Dame de Mailles. Il sont grands et souples, portent des cuirasses ornées de pointes et sont armés d\'épées à la lame d\'acier noire. Il se trouvent encore à bonne distance, mais ils se rapprochent vite.</string>
    <string name="talisman_chapter134_choice1">Je me porte à la rencontre des Orques.</string>
    <string name="talisman_chapter134_choice2">Je me porte à la rencontre des Elfes.</string>
    <string name="talisman_chapter134_choice3">Je cours vers les collines.</string>
    <string name="talisman_chapter134_choice4">Je me cache (le courage, c\'est survivre).</string>

    <string name="talisman_chapter135">Alors que vous avancez précautionneusement, vous posez soudain le pied sur une brindille qui craque sous votre pas. Le lézard, un BASILIC GEANT, tourne aussitôt les yeux vers vous et votre corps soudain s\'alourdit. D\'un bond, vous plongez dans les broussailles, mais votre peau à déjà pris une couleur grise et il s\'en est fallu de peuque vous ne soyez changé en pierre par le regard du reptile. Le processus de pétrification, en effet, a été entamé et les fibres de vos muscles ont quelque peu souffert. Cette mésaventure vous coûte 1 point d\'HABILETE. Vous vous hâtez ensuite de vous frayez un chemin dans les sous-bois, laissant derrière vous le monstre apathique au regard mortel.</string>
    <string name="talisman_chapter135_choice1">Je rejoinds le sentier un peu plus loin.</string>

    <string name="talisman_chapter148">Vous vous précipitez le long d\'une ravine et vous vous cachez dans une crevasse entre deux rochers. Une odeur de souffre se dégage de la pierre. Vous espérez que vos poursuivants ne vous retrouveront pas en dépit des traces que vous n\'avez pu éviter de laisser derrière vous, parmi les caillloux qui recouvrent le fond de la ravine. Bientôt, hélas, vous entendez des bruits caractéristiques ; ce sont les Orques qui flairent les alentours pour essayer de trouver votre piste. Et soudain, l\'un d\'eux pousse un cri : vous êtes découvert ! Vous vous hissez aussitôt hors de votre cachette et vous tirez votre épée mais la horde qui se rue sur vous vous bouscule sans que vous ayez eu le temps de vous défendre. Dans la mélée, l\'un des Orques vous arrache votre bourse et vos Pièces d\'Or se répandent alentours. Les monstrueuses créatures se disputent alors le butin tandis que les Elfes Noirs apparaissent au bord de la ravine. Les Orques ne les ont pas remarqué et les Elfes se ruent sur eux, les attaquant par surprise. Grâce à leur magie, ces derniers prennent rapidement le dessus et pendant que la bataille fait rage, vous ramassez votre bourse vide puis vous prenez la fuite, franchissant la colline et descendant vers la vallée qui s\'étend au-delà.</string>
    <string name="talisman_chapter148_choice1">Je n\'ai plus d\'argent, mais au moins je suis en vie.</string>

    <string name="talisman_chapter159">Vous vous frayez un chemin dans l\'épaisse végétation, franchissant d\'abord la colline, puis descendant vers la vallée touffue qui s\'étend de l\'autre côté. Vous suivez alors un sentier orienté à l\'ouest, et vous marchez d\'un bon pas jusqu\'à ce que vous rencontriez, quelques centaines de mètres plus loin, un énorme lézard aux écailles brunes, doté de huit pattes. Le reptile se prélasse au soleil, la gueule entrouverte et vous distinguez nettement les longues dents pointues qui hérissent ses mâchoires. Vous pouvez tener votre chance et essayer de passer sans le réveiller, ou ne prendre aucun risque, quitter le sentier et traverser directement les sous-bois, en vous taillant un passage à coups d\'épée.</string>
    <string name="talisman_chapter159_choice1">Je tente ma CHANCE !</string>
    <string name="talisman_chapter159_choice2">Je coupe par les sous-bois.</string>

    <string name="talisman_chapter185">Soudain, vous vous retrouvez en plein soleil, debout au bord d\'un gouffre immense. C\'est sans doute là ce que les Croisés appelaient l\'Abyme. Tout autour de vous, le sol rocailleux est noir et craquelé, strié de crevasses et de fissures, et des vapeurs pestilentielles s\'élèvent des profondeurs du gouffre. Plus loin à l\'ouest, vous apercevez une chaîne de collines vertes, partiellement recouvertes de forêts touffues. A quelques centaines de mètres sur votre droite, une autre forêt s\'étend jusqu\'aux collines. Il est clair qu\'il vous faut marcher vers les collines pour atteindre Griseguilde, mais quel chemin allez-vous prendre ?</string>
    <string name="talisman_chapter185_choice1">Je vais traverser la forêt.</string>
    <string name="talisman_chapter185_choice2">Je préfère parcourir l\'étendue aride qui semble constituer la route la plus directe.</string>

    <string name="talisman_chapter203">Lorsque vous atteignez le fond de la vallée, vous découvrez un bassin où bouillonne une source. Vous avez si soif après une si longue marche et vous vous approchez de l\'eau dans laquelle trempe les branches d\'un vieux saule au tronc noueux. Presque aussitôt, vous vous sentez étrangement somnolent et vous vous rendez compte que vous êtes en train de tituber. Si vous n\'y prenez garde, vous risquez fort de tomber dans le bassin.</string>
    <string name="talisman_chapter203_choice1">J\'ai eu de la chance !</string>
    <string name="talisman_chapter203_choice2">Je n\'ai pas eu de chance...</string>

    <string name="talisman_chapter214">Alors que vous vous approchez des Elfes, vous voyez l\'un d\'eux faire un geste étrange. A votre grande horreur, vous vous rendez compte qu\'il est en train de vous jeter un sort et en effet, un instant plus tard, votre corps se raidit, vos mouvements deviennent difficiles, puis vous ne pouvez plus bouger du tout. Avec des rires cruels, les Elfes se précipitent aussitôt sur vous et vous ligotent bras et jambes. Ils vont vous emmener au fond de l\'Abyme et plus jamais vous ne reverrez la lumière du soleil. Votre quête s\'achève ici.</string>
    <string name="talisman_chapter214_choice1">Peut-être que je pourrais m\'échapper à un moment ou à un autre ?</string>

    <string name="talisman_chapter218">Vous vous hâtez de quitter la clairière. Fort heureusement, la louve voulait simplement protéger ses petits. Vous poursuivez à présent votre chemin à travers les bois en direction des collines.</string>
    <string name="talisman_chapter218_choice1">Bien, j\'adore les promenades en forêt.</string>

    <string name="talisman_chapter227">Vos jambes se font de plus en plus lourdes tandis que vous atteignez un passage entre deux collines. Vous avancez moins vite à présent et vous vous demandez combien de temps encore vous pourrez tenir cette allure. En regardant en arrière, vous êtes quelque peu soulagé de voir que les Elfes et les Orques se sont rencontrés et ont engagé bataille. Les Elfes Noirs font usage de magie, d\'étranges étincelles jaillissant de leurs doigts, et les Orques sont bientôt vaincus. Mais vous vous rendez compte qu\'il vous faut continuer à fuir, car le répit que vous avez gagné sera de courte durée et vous franchissez donc les collines pour descendre ensuite dans une vallée envahie de fougères.</string>
    <string name="talisman_chapter227_choice1">C\'est pas passé loin.</string>

    <string name="talisman_chapter230">Vous avancez avec précaution dans la mare couverte d\'algues en décomposition et vous tendez la main à la vieille femme. Aussitôt, l\'eau se met à bouillonner et des tentacules s\'enroulent autour de vos jambes. La vieille femme dresse alors la tête puis émerge à moitié ; son corps n\'a cependant rien d\'humain ; c\'est en fait un grand monstre doté d\'un bec osseux et de huit tentacules qui surgit devant vous et vous attaque avec rage. Il vous faut combattre cette PIEUVRE DE VASE.</string>
    <string name="talisman_chapter230_choice1">Je vais lui nouer ses tentacules ! Et la tuer !</string>

    <string name="talisman_chapter232">Vous tirez votre épée et vous vous lancez à l\'attaque.</string>
    <string name="talisman_chapter232_choice1">Que trépasse si je faiblis !</string>

    <string name="talisman_chapter247">Surpris, ils lèvent les sourcils en vous regardant tous quatre d\'un air incrédule. L\'homme vêtu d\'or se tourne alors vers le Prêtre à la tunique brodée d\'une croix et demande : \" Est-ce vrai ? \" Vous avez dit la vérite et n\'avez donc aucune raison de redouter le verdict du Prêtre qui fait usage de ses pouvoirs magiques pour lire dans vos pensées. \" Il dit vrai, en effet, assure le Prêtre, et son coeur est pur. \" La Dame de Maille abaisse aussitôt son arbalète , et va surveiller l\'entrée de la salle. \" Qu\'allons-nous faire à présent ? s\'inquiète l\'homme vêtu d\'or, les sorties sont obstruées et mes pouvoirs ne me permettent de téléporter au-dehors qu\'un seul d\'entre nous. Mais peut-être ce guerrier a-t-il été envoyé par les dieux pour achever notre quête ? \" Vous êtes sensible à la sincérité et à l\'abnégation de ces hommes.</string>
    <string name="talisman_chapter247_choice1">J\'attends d\'en apprendre davantage en espérant pouvoir les aider.</string>

    <string name="talisman_chapter256">Vous pénétrez sous les feuillages sombres de la forêt et bientôt, vous arrivez dans une clairière. Vous vous figez alors sur place en voyant apparaître devant vous une énorme LOUVE blanche, presque aussi grande qu\'un poney; la LOUVE est en train de donner la tétée à deux petits. En vous apercevant, elle les repousse et se met à grogner, prête à bondir sur vous.</string>
    <string name="talisman_chapter256_choice1">Je rebrousse chemin, mais héroïquement.</string>
    <string name="talisman_chapter256_choice2">J\'offre à la LOUVE un peu de viande séchée.</string>
    <string name="talisman_chapter256_choice3">Je l\'attaque !</string>

    <string name="talisman_chapter267">Avançant avec précaution, vous parvenez à passer devant le BASILIC endormi sans qu\'il vous remarque. A un moment, ses paupières battent et une petite souris qui passait devant alors dans son champ de vision se change pierre : le lézard a le pouvoir de pétrifier les êtres vivants sur lesquels il pose son regard, vous l\'avez donc échappé belle !</string>
    <string name="talisman_chapter267_choice1">C\'est ça le talent - je poursuis néanmoins ma route.</string>

    <string name="talisman_chapter270">Le chemin s\'enfonce entre deux collines et descend au fond d\'un vallon humide et envahi de mousse. Vous arrivez bientôt devant une grande mare dont l\'eau est recouverte d\'algues en décomposition. Les branches d\'un marronier s\'étendent au-dessus de la mare, l\'abritant de son ombre. Vous entendez alors un cri plaintif et vous apercevez une vieille femme immergée dans l\'eau jusqu\'au cou. \" Au secours ! Je me noie ! hurle-t-elle, je suis prise dans les herbes ! \"</string>
    <string name="talisman_chapter270_choice1">Je ne suis pas un animal, je vais lui porter secours.</string>
    <string name="talisman_chapter270_choice2">Je l\'ignore et continue ma route, j\'ai un monde à sauver.</string>

    <string name="talisman_chapter282">Vous escaladez la plus proche colline et vous parvenez à son sommet quelques instants avant que les Orques n\'arrivent jusqu\'à vous. Vous avez à peine eu le temps de reprendre votre souffle, mais heureusement, les Orques n\'ont pas grand sens de la discipline et ils ne parviennent pas à vous attaquer tous en même temps. Vous devrez donc les combattre un par un. Le troisième est apperemment leur chef : une brute énorme dotée de longs crocs jaunâtres et recourbés; il brandit un cimeterre au tranchant en dents de scies et c\'est le plus redoutable de vos trois adversaires.</string>
    <string name="talisman_chapter282_choice1">Ne suis-je pas leur plus redoutable adversaire ? A l\'assaut !</string>

    <string name="talisman_chapter319">Vous faites un effort de volonté pour essayer de vous éloigner du bassin, mais une voix apaisante vous suggère de vous laisser aller au sommeil. Vous entrez alors dans l\'eau fraîche, sans plus vous poser de questions: vous êtes en effet sous le charme d\'un SAULE BIZARRE qui bientôt vous frappe violemment de ses branches tandis que vous vous immergez dans l\'eau. Vous perdez d\'un seul coup 4 points d\'ENDURANCE, mais, si vous êtes toujours en vie, la douleur vous arrache soudain à la somnolence et vous vous hissez hors du bassin. Vous levez ensuite les yeux vers le saule et vous distinguez dans son tronc deux grands yeux verts qui vous fixent. Il vous faut combattre cet arbre.</string>
    <string name="talisman_chapter319_choice1">Je vais en faire du bois de chauffage !</string>

    <string name="talisman_chapter384">Vous vous frayez un chemin parmi les broussailles, mais les buissons d\'épines serrés les uns contre les autres rendent votre progression difficile. Bientôt vous êtes à bout de souffle et vos efforts vous ont donné faim ; il vous faut manger. Vous êtes cependant si épuisé que ce repas ne parvient pas à vous rendre de points d\'ENDURANCE.</string>
    <string name="talisman_chapter384_choice1">C\'était génial - et maintenant ?</string>

</resources>
